教學：高級威靈頓牛扒 - Beef Wellington - 最優雅的英倫扒

聽講係英倫仔過年先有得食既牛扒，
的確既有型。
今晚就用佢黎慶祝英格蘭🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿拎季軍
我千辛萬苦上網訂佐條牛！
上網搵黎搵去都搵唔到有人賣原條牛枊，就算搵到都太大條，幼幼地都幾千克，點食得曬。
不過冇都唔緊要，最後都可以早少少落街市買
但我都係想食坐過飛機既牛
咁我就膽粗粗send個email問wecXXk有冇,
點知真係有，size都幾ok

材料：
高級原條牛枊
巴馬火腿
特價磨菇一堆
特價牛油一𥖁
英式芥辣粉
包皮一疊
雞蛋一隻
糖唔洗
鹽同埋黑椒

今日去買材料真係行大運！樣樣都特價，平一半有多

爽，休息一陣就開功
一陣密切留意每一個步驟
咁你就都可以做到酥皮脆又爽，牛肉又淋又多汁
其實真係唔難咖

又殺牛

Hi 蚊b big fan here

早左入嚟

今夜開波都唔知有無得食

留名睇完決賽都冇得食

留名等樓主朋友入嚟

2022年睇住英格蘭拎季軍

壽司冇特價咩

點解咁早見到個post

食得叫我

又賣廣告？

今次呢個你唔失敗我切

lm 下次世界盃有得食

又黎
放過啲牛啦

留名今晚睇食壽司

Lm

早左一日入黎 出返去先

25分鐘前
我今晚開波前再入嚟

踢埋聽日場波先入都得

留名等下屆世界盃睇成品

留名
聽日返嚟睇

蚊大師

不如算啦 炒個牛河算啦

挑戰wellington

LM今晚再入嚟

仆街，早左成個星期入嚟

又賣廣告

我會記得寫遺囑
叫我個孫話返俾我聽究竟煮到點

你確定你個焗爐放得入

留名 你真係好趣緻

過兩日再入post

樓主燈撚到

今晚all in比利時

留名睇壽司同烏冬

太高難度唔啱你

留定名 3日後番黎睇解凍完

今晚係朱古力

lm 加滴血上去

踢完唔知有得食未

留名聽日睇

死垃圾又賣廣告, 已檢舉

睇完決賽再入嚟

屌 太早入

估唔到真係煮到
級數同Gordon Ramsey 差唔多
勁

早咗2日入嚟

強帖留名

太早入左黎

好少係樓主個po留言 但絕對係樓主粉絲
留名

解凍

睇捧盃嗰陣食？

留名

你當你真係地獄廚神?

下屆世界盃先入黎睇

太早入嚟

又燈
英軍 睇黎季軍都無埋

早左入黎 ,
決賽後入番黎食

留名4年後再入黎睇

早左四年

開始有正評

今次解凍要幾耐

蚊爺又黎料

我又太早入黎

原條牛柳灣仔街市有得買

又賣廣告 打手都冇人屌

英格蘭捧盃先定你有得食先?

重有秋刀魚

又有牛牛慘死

仆街太早入

留個名
下屆世界盃返來睇

成條斷手咁 嚇撚死人咩屌你

lm 訓覺前再入嚟睇

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...

好大條，今晚食三分一就夠了

咁早睇到

煮定慶祝英撚下屆冠軍

諗住個 post 琴晚開嘅 屌

早左

拖延時間

睇埋下屆世界盃入黎應該有得食

第一張圖勁似人體斷支

下屆就有得食

ching 又知人體斷肢係點？

唔識蚊巴就唔好嘈
蚊蚊蚊巴嘅慢煮牛扒好出名㗎

早左入黎

流水式慢煮大法

LM

早佐入黎 記得整霆鋒汁

我都整過
最難係煎牛控制時間

不過睇你想食幾熟，
我覺得呢隻色啱啱好，肉汁

踢撚完都未有得食

整到成舊屎咁唔好攞出嚟啦大佬 人地蚊蚊蚊大廚 你攞啲垃圾出嚟做乜

屌唔小心live左呀！

餓住入來餓住出去

我只不過share經歷
點解你呢種仆街係要引起駡戰？
廢老番屋企打飛機喇

煮到咁撚柒仲好意思share
睇住你潛唔撚切呀

你都係行番去麥當勞張合照度and shut your fucking mouth 喇

講埋英文 嘩 好威威呀 放完垃圾出嚟仲唔夠

好驚

係咪太早切 未收水

睇落應該係早切 但係整得ok
係張圖影得柒啫

自己焗肉最容易係心急出血水 整得有啲唔靚仔 不過咁先係homemade feel
可能用平面嘅盤焗個皮會靚啲 同埋上多啲面料有啲乾

蚊爺諗住今晚睇波食會唔會遲得太多整

好似爭咗張gif喎

留名睇焗個時濕晒

垃圾post 買完料求撚其影幾張相就走撚左去

蚊巴煮個烏冬食先啦

準備改牛！
即係改變牛既形狀！

吸返乾身先

仆你個街
又幫同一間野賣廣告

你食唔哂 唔係諗住解左凍
CUT一部份跟住又雪翻另外一部份呀

原條牛枊既形狀

好核突

咧到k形位切一刀

咧個位好正咁，不過留返下次食

依家要起根

咧啲白色就係根，唔起一陣咬到hihi

綁住佢

咁撚大條做wellington? 你成條村既人一齊食呀
定個爐成半闊

頭尾合體

Live 撚左

保鮮紙包住，多啲

再用密實袋，放入雪櫃

目測五尺厚

咁大碌
層穌皮著火入便都未熟啦

黑椒鹽擺喺度備用

好撚肚餓

蘑菇剝皮拆骨

洗乾淨

跟謝霆鋒學？

今次未煮都覺得唔掂

剝皮

今餐整黎下星期食？

決賽有得食都心足

今晚場波打完食得未

又早咗入嚟

太早了

成條牛J咁

得到決賽完都未有得食

蒜頭變溶

變溶神器

溝埋一齊

聽日再睇

屌你又洗菇 上次先變晒屎

啲酥皮濕撚哂

唔夠溶

熱鍋落油，邊位煎

落牛油搶少少火

完美呀，一共煎佢六分鐘，每邊一分鐘

菇撚洗得架屌你老母

搽英式芥辣

7點咁早

咁早食得

石紙，等佢自己煮自己，備用

食得!

原鍋煎

今日咁早？

啲菇切完仲咁撚大粒

每邊一分鐘食得咁濟啦

洗菇咪出撚哂水

次鳩次都洗菇 唔撚聽人講嘢嘅

btw早咗入黎

蘑菇出曬水，變乾身就得！
一定要、因為一陣係用佢吸收牛肉流出黎既汁，唔夠乾，吸唔到，流佐去皮到，塊皮就會爛

啲菇咁撚似雀屎

唔好洗菇呀

巴馬火腿

鋪平

屌你老尾 啲菇好撚似煤炭屎

因為唔夠細粒囉
正常煮完出晒水應該變蓉

今晚場波完都未有得食

鋪好

放牛

記得拆線

肯定包唔晒

卷起
用保鮮線輔助

放落冰箱，十分鐘

樓主做醫護？

原因係，定下佢形

點解你咁撚堅持要落黃芥末

今晚再睇

Wellington落又好正常既

本身要落

live

唔係呢種點燒肉既芥末黎架嘛

呢種似係點燒肉個種？

煮完同我講聲 我叫衲dee起身食

每邊煮6分鐘？
你想食幾成熟啊
人地係sear㗎咋喎
你咁煮完又要放入焗爐 出到嚟變good job

冇入鏡唔知
可能只係冇人地咁靚用掃掃落去啫

包皮，放係保鮮紙上面

樓主佢唔鐘意唔熟架
12成熟佢會話熟得黎唔鞋口
唔駛教佢喇

1分鐘咋每邊 但都好多

屌睇錯 自膠

聽講係英倫仔過年先有得食既牛扒
上面以為一個禮拜有得食嗰啲係想點樣

我諗最後出黎8-9成啦
佢咁厚
但係人地WELLINGTON係要MEDIUM左右

蛋只要蛋黃，一陣用黎痴包皮

這樣

打散

live 左

茶4邊

幾時有得食

Live

太早入添
留名先

踢完應該岩岩好有得食

已經8 點

屌 都係入早左

10點開波

2粒鐘後再入

完左世界盃都未有得食

完美呀，經經想一咬咬落去

放上去

今次快手喎

條野粗過頭，唔夠包

不過唔洗驚！拎多一塊cut少少，疊住佢，變長，得，得佐！

勁呀

卷返住

尾位咁樣摺

得佐

雪佢一陣

希望樓主喺法國贏世界冠軍之前煮完

蚊蚊今次有板有眼
不過包皮唔夠長真係on99

點解唔係摺起左右兩邊跟住先卷埋

話撚左包唔到

睇番焗完爆開

等睇

留名
樓主進步咗

點解尾位唔係包禮物咁收埋佢?
利申: 唔知正常係點包

7個鐘都未有得食

仲係太早到

聽晚決賽食

都係早左

開波前再入嚟

太早入黎tim

早左入

Live左

正呀

路過，食住燒牛小扒先
有啲餓

你個Frd出po吹未

好想食

樓豬有冇女朋友

真係好痴線

大師今日啲野食咁正既

你快手小小好唔好

屌 七個鐘之後入黎 諗住岩岩好 點知仲煮緊

做咩唔po埋解凍

次次都早左入黎

啲蘑菇蒜頭唔落好過落

點解咁多人屌 都唔係咁差姐

。

仲有個半鐘開波
今次好似煮得切

聽日再入黎睇成品

預熱200度

石紙，唔洗洗得咁辛苦

少少油

餓撚死啦咁耐都字整好

雪櫃拎出黎，已成形

都未

蚊兄可唔可以扮霆鋒放肉入爐kick親？

要搞幾撚耐

仆街咁撚似木乃伊

仆街live咗

拆袋，搽蛋黃

劃下花紋

咩花紋黎

第一次追live
菇嗰度見到真係屌撚左出聲

KFC 惡魔寶盒?

你擺到落口？

留名 等多幾個鐘再入

食宵夜？

我仲以為煮完先入黎

八個鐘後入黎都未有得食 留名加速

大師

倒少少粉係啲油上面，一陣唔會痴底

掃平佢

連酥皮都唔放過

Done

完

入焗爐

舊肉都done左

live左

我屌你呀 包舊嘢包個半粒鐘？

下屆世界杯見

出場陣容都有了，樓主仲係未有得食

你有無抹過你個焗爐

而家入離都仲係太早

佢依個宵夜黎

食得未呀屌你老味

屌你老母你個焗爐裡面好似切爾諾貝爾核爆現場咁

live左，就開波啦

舊肉好似周中之前煮個條塘虱

睇圖已經聞到陣臭味
咁撚污糟都唔撚清潔下

都未切開就咁多正評

留名過熟

差幾分鐘咋！！！

估唔到我都係早咗入嚟

見到1樓係8個鐘頭前就知早左入黎

岩岩好睇住波食

已經特登遲左入黎 但都仲係早左

包皮一疊

仲未煮完

live左
見到個post 8個鐘前開
心諗重以為拉到最尾有成品追唔到live
嘩屌 真係未煮完 咁都live到
蚊蚊蚊大師又再次展現慢煮人生品味

留個名先 睇完波再入嚟

場波完再入黎

…

完成品呢？

個鬧鐘set35分鐘但過撚左35分鐘仲未見人

樓主我們到了

樓豬暈撚左?

好靚

仲未有得食 開波喇

樓主夠鐘上菜喇

切開黎見我

鼻涕？

食住睇世界杯🏆

時間岩岩好 無早到入黎

今次高汁咗好多

時間岩岩好

蚊哥老婆黑人？

成個兇案現場咁都高質？各位食開屎黎呀？

太多菇

嘩真係啱啱好呀

不得了

下次可以唔洗用啲屎嚟包住舊牛都夠味

見到pat芥辣就知蚊大師終於開餐了

MAN唔夠出

下次寫個GAY

威靈頓成熟之時

溜佐一條唔記得拆

傻閪先洗菇

醫療事故😖

你又來呀....
牛牛呀

頂住呀英倫仔

即刻比人入一粒賀一賀佢

好感動，終於睇到你食喇

食飽睇到想嘔

果然開波先食得咁滯

唔洗真係過唔到自己果關

今次幾似樣 但你個爐應該冇200度

第一次整？

啲汁流到

MAN

條片最後幾秒成個盤都係汁喎
係牛肉汁定係啲蘑菇未出晒水

嫌一分鐘太生
平時煎塊1吋厚1分鐘都係3成 不過今次冇玩過野

overcook啦

半場入嚟睇一睇竟然煮完

蚊哥真係好撚搞笑 睇到未攞曬啲繩出嚟笑撚到我

咁樣賣廣告法都咁多正評

最後條線 屌你老母

近年個個港人都話要食威靈頓牛扒
變左宗教

洗蘑菇。

咁要有人出糧俾我
我都想有人出糧俾我

好似d傷口流膿咁

搞到Pad mustard 成 pad 爛屎咁😩

想食

又比蚊蚊燈中....

可惜都係有血水，同埋overcook咗小小，睇到d肉質有啲乾

btw,呢樣真係係屋企整會比較困難，有睇hell kitchen連職業廚師都未能100%控制到火路

總括之言其實已經算成功，不過下次唔好再用水洗菇，一用水洗一煮就會出水

燈撚到英撚攞唔到季軍

點解要用水洗姑 唔係會吸水咩

望住雪櫃舊食剩既兩舊牛肉，窗外彈黎雨粉
我個腦開始轉，好舒服
街上行走既零星車輛，都離唔開係果條路到行，
係暗暗淡既黃光下
就好似一個係連登中流連的，由一開始為佐拎到如何煮得好味既牛扒意見，變到服侍登友既我，離不開這個小洪流
我要用更多的時間去思考改變我的人生
由今日起我退出連登牛魔王
近排好多心話我係打手，可惜我係一個冇糧出既打手，何必呢？？
垃圾、廢柴
我今後要用更多既時間思考我既人生
好對唔住我既粉線、big. Fans
我要退出牛扒界了
Sor

完了

樓主唔好走

唔好走呀

Ip唔洗check

挽留

點解要退出

冇咗蚊蚊 飲食台會變成死水

又退
你同宮崎駿有咩分別

自己柒左仲好意思咁大聲

塊皮整撚到好似冬天乾燥皮膚龜裂咁

仲話想share經驗喎 你試下有個巴打食完美極肥婆再po上嚟分享經驗丫 你咪又一樣屌柒佢po肥婆 一樣道理

樓主捧邊隊輸邊隊

家庭式買咁長食唔晒

個個post都有啲人衝出黎柒

漏左條繩個張相笑撚到我仆街

Big fan here don't go

天水圍銀座？

唔錯

放過啲牛，走去搞第啲動物？

G支樓主

我一直都好支持央爺架 唔好走

係唔係每次整完d牛除左網上分享外，咁耐以嚟都無人親身試食呀？一個人有一個人精彩，唔使心灰意冷！連登有愛呀！

天水圍柏慧豪廷

唔好走呀蚊蚊蚊

唔好走，飲食台冇咗蚊巴你唔得架

成功的廣告

蚊b果舊仲好過佢

菇比例太多

蚊爺諗定下個post名了，牛排界復出之作

蚊蚊可否不要退 伴我煎扒
蚊蚊可否不要走 食斧頭扒

走啦

蚊大師
呢個世界仲有咁多牛
唔好放過佢地